中環行人天橋驚現摸臀色魔3分鐘摸10女 警方閃電拘人

【17:03更新】中區警區刑事調查隊第8隊主管馮潤和督察表示，今晨中區巡邏小隊聯同中區特遣隊，在中環9號碼頭對開發現一名可疑男子，其衣著與昨晚的中環色魔一樣，於是暗中觀察，期間警員發現他企圖接近3名單獨行走的女途人，但未能得手。至中午12時45分，警員在5號碼頭對開以涉嫌遊蕩罪將他拘捕，現正被扣留調查。馮指，被捕的非華裔男子22歲，持有香港身份證，報稱無業，警方正調查其犯案動機。由於警方暫時未收到受害人的報案，現呼籲受害市民及目擊者致電36609550與警方聯絡。

【15:33更新】警方指已拘捕一名懷疑涉案的22歲男子，指他涉嫌遊蕩。

【12:50更新】警方發言人回應指，中區警區暫未接獲相關的報案，但警方會派員到相關地點附近加強巡邏，防止罪案發生。警方亦呼籲市民如懷疑有罪案發生，可向警方作出舉報，警方會作出適當跟進。

中環色魔出沒注意！有市民昨日(27日)傍晚行經通往天星碼頭的中環行人天橋時發現一名穿間條衫的背囊漢形跡可疑，不時借故逼近少女身旁，市民仔細查看及以手機拍片後揭發，背囊漢涉嫌在短短3分鐘內摸臀非禮約10名女士。但由於色魔表情裝作若無其事，非禮動作又不不大，受害女士都不懂反應。目擊者呼籲女士們懷疑被非禮應揚聲，也希望警方能加強巡邏制止色魔。

早前網上流傳一段「撞胸（非禮）黨」的片段已引起市民關注，讀者阿廉昨日則親身見到頻施「閃電手」的摸臀色魔。阿廉稱昨傍晚7時許，他由中環行人天橋近郵政總局的地方，正步行返天星碼頭欲乘船返長洲的家，但此時他發現一名穿間條衫、揹紅黑色背囊的可疑男子，他指當時人流不算多，但這名外貌有點像東南亞人兼戴著太陽眼鏡的背囊漢卻動作古怪，看似故意迎面走近其他女途人，「有時甚至打斜走到女士身旁」，令他關注。阿廉於是仔細從後面觀察，終發現背囊漢每當「擦過」女士身旁時，手部都疑有所動作，估計他短短1、2分鐘內已非禮了5至6女士。

阿廉於是以手機從後拍短片做證據，記者查看他拍下的兩段分別15秒及27秒手機片段，見到再有大約6名女士被背囊漢借故「親近」，記者反覆翻看片段，相信背囊漢趁擦身而過時以小動作至少摸臀非禮過其中4名女士。換言之，綜合阿廉目擊到的及手機拍下的影片，3分鐘內摸臀色魔已非禮了約10名女士。

影片中4名受害女士分別穿藍白花長裙、牛仔熱褲、紅背心及黑短裙、以及黃色T恤加長牛仔褲。但女事主們疑因不肯定是否真的被非禮，多沒有即時反應，只有個別少女事後有摸一摸自己曾被背囊漢觸碰的部位。其間背囊漢曾一度脫下太陽眼鏡，望向一名他疑曾摸臀的少女，但動機不明，背囊漢其後在耀星街附近的樓梯離開了天橋，不知所終。

阿廉稱，當時他曾考慮過是否即時叫停對方或報警，但他覺得情況有點尷尬，因為對方非禮動作看來不太明顯，而且又沒有女事主叫非禮，他不知道就算報警會否有用，猶豫間背囊漢已不知所終。他指今次公開片段是希望提醒少女們小心，若懷疑被人非禮可揚聲，讓其他途人「出師有名」可以出手幫忙，他也希望警方能協助把色魔繩之於法。

又求其拉個弱智既當破案

南亞人

CLS 做咗咁多連登毒撚想做嘅野

邊位巴打? 洗唔洗幫手保釋?

有咩好摸-.-

今次係蝻

假若剩係得拍片果個當事人當場報警
黑警到場最多叫佢和解, 息事寧人算數

出黎行咇果d 黑警實唔想攪咁多野
仲會兇個事主拍片

摸pat聖手,

Ｄ女淫底冇反應？

如果係拉弱智應該拉左你啦

我都想摸

佢好有機會就係連登毒撚

連登毒撚會出街既咩?

非禮人果時咪會

警方閃電拘人

捉放火就龜速調查

大熱天時34度+ 著長袖